謝偉銓促落實1700億撥款工程 派錢加碼至2萬元

建築、測量、都市規劃及園境界立法會議員謝偉銓，今日聯同其他建制派功能界別議員，就2020年施政報告會見特首林鄭月娥，並提交以「積極‧躍進」為主題的建議書，提出共22項建議。

經濟方面，謝偉銓強調積穀為防饑，在私營市場因疫情及經濟不景收縮下，政府更不能「閂水喉」，應透過加快及加大公共開支，尤其是一次性及基建發展項目來刺激經濟。政府應從速推出已獲財委會撥款的1700億元工務工程及顧問項目，加快落實已預留撥款的優化海濱、改造公園及翻新公廁等工程發展計劃，增加業界工作量及就業機會，優化社區，改善民生，避免香港的城市建設和發展因疫情而放慢。

土地房屋方面，謝偉銓促政府加快落實8個優先增加土地供應選項，由政府主導推動在閒置官地上興建過渡性房屋，不能再單靠民間團體推動。謝偉銓又要求政府更積極協助香港業界開拓大灣區及東盟市場，將大灣區概念融入整個政府的中高層決策與執行，尤其在規劃發展上配合把握大灣區高速發展所帶來的機遇。

此外，對於多個政黨要求政府再向全民派錢，謝偉銓早於今年3月已建議政府將原定派錢1萬元加碼至2萬元，早前就「防抗抗疫基金3.0」去信特首時，亦再次提出相關建議。

羊毛出在羊身上

唔使撥款工程喇，直接派錢俾市民就得喇

加５００％稅？

都無曬議會既敵人 港共會唔會仲咁傻洗錢落你班獻世派到 拎黎回血都似

派錢係虛, 過工程撥款係實
想捆綁式推銷